%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
						% KAPITEL 12 %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

 \chapter{Folgen holomorpher Funktionen}
 
 \begin{defi}
 	Sei $G \subset \C$ ein Gebiet und $f_n : G \to \C$ eine Folge holomorpher Funktionen. Dann sagen wir, dass $(f_n)_{n \in \N}$ \emph{kompakt konvergiert} gegen $f: G \to \C$, wenn für jedes $K \subset G$, $K$ kompakt gilt: \[(f_n\vert_K)_{n \in \N} \text{ konvergiert gleichmäßig}.\]
 \end{defi}
 
 \begin{satz}
 Gilt $(f_n)_{n\in\N}  \overset{n \to \infty\text{ komp.}}{\longrightarrow} f: G \to \C, f_n$ holomorph $\forall n$, dann ist auch $f$ holomorph.
 \end{satz}
 
 \begin{proof}
 	Folgt aus Satz von Morera \ref{morerasatz}: 
 	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{15f-erin-morera-kptkonv}
		\end{figure}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 \[\int_\gamma f(z) dz \overset{(*)}{=} \lim_{n \to \infty} \underbrace{\int_\gamma f_n(z)dz}_{=0, f_n \text{ holom.}} = 0\]
 $(*):$ funktioniert wegen gleichmäßiger Konvergenz. 
 $\overset{\ref{morerasatz}}{\Longrightarrow} f$ holomorph.
 \end{proof}
 
 \begin{satz}
 Gilt $(f_n)_{n\in\N}  \overset{n \to \infty\text{ komp.}}{\longrightarrow} f: G \to \C, f_n$ holomorph $\forall n$, dann auch: \[f_n' \overset{n \to \infty\text{ komp.}}{\longrightarrow} f'.\]
 \end{satz}
 
 \begin{proof}
 Sei $z_0 \in G$, wähle $r > 0$ mit $\overline{B_r(z_0)} \subset G$, dann ist für $z \in \overline{B_{\frac{r}{2}(z_0)}}:$ \begin{align*}
 \vert f'(z) - f_n'(z) \vert & \overset{\text{Cauchyformel}}{\le} \frac{1}{\vert 2 \pi i \vert} \bigg\vert \int_{\vert\zeta -z_0\vert = r} \frac{f(\zeta)-f_n(\zeta)}{(\zeta - z)^2} d\zeta \bigg\vert \\ 
 & \overset{(1)}{\le} \frac{1}{2 \pi}2\pi r \sup\{\vert f(\zeta) - f_n(\zeta)\vert \mid \vert \zeta -z_0 = r \} \frac{1}{(\frac{r}{z})^2}.
 \end{align*}
 mit (1) :
 \begin{equation*}
 \frac{r}{z} \geq \vert \zeta - z_0 \vert - \vert z - z_0 \vert \geq \zeta - z \Leftarrow 
 \begin{cases}
 \vert \zeta - z_0 \vert = r \\
 \vert z - z_0 \vert \le \frac{r}{2}
 \end{cases}
 \end{equation*}

 \end{proof}
 
 \begin{bem}[Sprechweise]
 Ist $f: G \to \C$ holomorph, $a \in \C$, so heißt die mit Vielfachheit gezählte Anzahl der $a$-Stellen (also der $z \in f^{-1}(a)$) die \emph{Blätterzahl von $f$ über $a$.}
 
 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{15g-blaetterzahl}
		\end{figure}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
Insbesondere: $f : G \to \C$ holomorph und injektiv, so heißt $f$ \emph{schlicht}. 
(Blätterzahl = 0, falls $a \notin \Bild f$, Blätterzahl = 1, falls $a \in \Bild f$  
 \end{bem}
 
 \begin{satz}
 	Sei $f_n \overset{\text{komp}}{\longrightarrow}f: G \to \C, f_n$ holomorph, und Blätterzahl $m_{f_n,a}$ von $f_n$ über $a$ sei $\le m$, dann: \[f \equiv a \text{oder (Blätterzahl } m{f,a} \text{ von } f \text{ über } a ) \leq m. \]
 \end{satz}
 
 \begin{proof}
 oBdA: $a=0$. Angenommen nicht: 
 Dann sei Blätterzahl von $f$ über $a \geq m+1, z_a, \dots, z_l \in G$ paarweise verschiedenen Nullstelle mit Vielfachheit $\nu_j$
 \[\Longrightarrow \sum_{j=1}^l \nu_j \geq m + l. \]
  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{18a-svblaetterz-bew}
		\end{figure}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 Sei $\eps > 0$ mit: $\overline{B_\eps(z_j)} \subset G$ und $z_j$ die einzige Nullstelle von $f\mid_{\overline{B_\eps(zj)}}$ ist.
 
 Sei $\delta > 0, n \in \N$ so gewählz, dass \[\vert f(z) - f_n(z) \vert \overset{(2)}{<} \delta \overset{(1)}{<} \vert f(z) \vert \] für alle $z \in \underbrace{\bigcup_{j=1}^l \partial B_\eps(z_j)}_{\text{kompakt}} = K $
 mit $(1)$ = 1. Schritt: bestimmt $\delta$, möglich weil: $z \mapsto \vert f(z) \vert \neq 0$ auf $K$ stetig. \\
 Und $(2)$ = 2. Schritt: bestimmt $n$, möglich wegen kompakter Konvergenz.
 
 Dann haben nach Rouché: $f$ und $f_n = f + f_n - f)$ gleich viele Nullstelle mit Vielfachheit in $\bigcup_{j=1}^l B_\eps(z_j) \subset G$. Widerspruch, denn dann wäre Blätterzahl $m_{f_n,a} \geq m+1$.
 \end{proof}
 
 \begin{kor}
 Sind $f_n$ schlicht (injektiv und holomorph), so auch \[\lim_{n \to \infty} f_n =: f \] oder $f \equiv \const$.
 \end{kor}
 
 \begin{satz}[Satz von Montel (= Bolzano -- Weierstraß für holomorphe Funktionen)] \label{Montel}
 Jede lokal beschränkte Folge $(f_n)_n$ holomorphe Funktionen $f_n: G \to \C, G$ Gebiet, hat eine kompakt konvergente Teilfolge.
 \end{satz}

 \begin{bem}
Lokal beschränkt: $\forall ~z_0 \in G \quad \exists ~\eps > 0 \, \underbrace{(f_n\mid_{B_\eps(z_0)})_n}_{\exists \, c > 0 \, \forall \, z \in B_\eps(z_0) \vert f(z) \vert \le c}$ beschränkt.
\end{bem}

\begin{proof}[Beweisidee:]
\begin{itemize}
\item[1)] Schritt 1: 

Sei $A:=\{a_n \in G \mid n \in \N\} \subset G$ abzählbar und dicht. Dann existiert eine Teilfolge, die auf $A$ punktweise konvergiert. (z.B: $A = G \cap (\Q + i \Q)$) 
Denn: \\
$\exists$ Teilfolge von $(f_n)$: $f_{11}, f_{12}, f_{13}, \dots,$ sodass $(f_{1n}(a_1))_n$ konvergiert (Bolzano--Weierstraß) \\
$\exists$ Teilfolge von $(f_n)$: $f_{21}, f_{22}, f_{23}, \dots,$ sodass $(f_{2n}(a_2))_n$ und $(f_{2n}(a_1))_n$ konvergiert (Bolzano--Weierstraß) \\
$\exists$ Teilfolge von $(f_n)$: $f_{31}, f_{32}, f_{33}, \dots,$ sodass $(f_{3n}(a_3))_n$, $(f_{3n}(a_2))_n$ und $(f_{2n}(a_1))_n$ konvergiert (Bolzano--Weierstraß) \\
usw. $\Longrightarrow$ Die Teilfolge $(f_{nn})_n$ tut's.

\item[2)] Hilfsschritt:

$(f_n)_n$ lokal beschränkt und auf $A\subset G$ dicht pukntweise konvergiert $\Longrightarrow (f_n)_n$ kompakt konvergent.

Idee: es genügt ein lokal gleichmäßiges Cauchykriterium zu zeigen: \[\underbrace{\forall z_0 \in G \, \exists r > 0}_{\text{lokal}} \, \underbrace{\forall \eps > 0 \exists N \in \N \, \forall n,m > N}_{\text{Cauchykriterium}} \, \underbrace{\forall z \in B_r(z_0)}_{\text{gleichmäßig}} \vert f_n(z) - f_m(z) \vert < \eps \]

Beachte: \[\vert f_n(z) -f_m(z) \vert \leq \vert f_n(z) -f_n(a) \vert + \vert f_n(a) - f_m(a) \vert + \vert f_m(a) -f_m(z) \vert \] für geeignetes $a \in A$
Bemerke: $\vert f_n(z) -f_n(a) \vert$, $\vert f_m(a) -f_m(z) \vert$ klein machbar, weil $f_n$ stetig und $A$ dicht. $\vert f_n(a) - f_m(a) \vert$ klein machbar, weil $(f_n(a))_n \subset \C$ konvergiert. 
Für $z, \zeta \in B_s(z_0)$:

\begin{align*}
\Rightarrow \vert f(z) -f_n(a) \vert & = \frac{1}{2\pi} \bigg \vert \int_{\vert \zeta - z \vert = 2s} \left( \frac{f_n(\zeta)}{\zeta - z} - \frac{f_n(\zeta)}{\zeta - a} \right) d \zeta \bigg \vert = \frac{1}{2\pi}\bigg\vert \int_{\vert \zeta - z \vert = 2s} \frac{f_n(\zeta)(z-a)}{(\zeta-z)(\zeta-a)}d\zeta\bigg\vert \\ 
& \leq \frac{1}{2\pi} \vert z - a \vert 4 \pi s \cdot C \cdot \frac{1}{s^2} = 2 C \vert z -a \vert \frac{1}{s}.
\end{align*}

Wobei $\vert f_n(\zeta) \vert \leq C$ auf $\{\zeta \mid \vert \zeta - z \vert = 2s \}$ (lokal beschränkte Folge) für alle $n$.

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

		\begin{figure}[H]
		\centering
		\includesvg[height=12em]{18c-vor-ausfuehrung}
		\end{figure}

 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% BILD %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\end{itemize}
Ausführung: Gegeben $z_0$ Wähle $r >0$ mit $\overline{B_{2r}(z_0)}\subset G $ und $\vert f_n(z) \vert \leq C$ für alle $z \in \overline{B_{2r}(z_0)}.$ Wähle endlich viele $a_1, \dots, a_M \in B_r(z_0) \cap A$ mit: \[\forall z \in B_r(z_0) \, \exists j \in \{1, \dots M \} \vert z - a_j \vert < \frac{\eps}{3} \cdot \frac{r}{2c}.\]
\end{proof}
